香港電台. - 議事論事. - 基本法頒布三十周年系列. - 20:00 - 20:30. -16 4月 2016

又係我 我好鐘意睇RTHK
亦想同大家一齊睇
--
港澳辦和中聯辦罕有同日發稿，譴責主持立法會內務委員會主席選舉的公民黨立法會議員郭榮鏗和部分民主派議員，認為他們濫權拖延內會主席選舉，或涉嫌違反宣誓誓言，可能構成公職人員行為失當罪。根據基本法第廿二條，中央政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特區根據本法自行管理的事務，今次事件被指有違基本法，令一國兩制受到衝擊。在五十年不變的限期下，一國兩制已走了將近一半路程，近日北京法律學者饒戈平及立法會前主席曾鈺成，均提出可探討修改基本法，這做法能否處理回歸廿三年以來，各方就基本法條文不同理解所產生的矛盾？前基本法起草委員會委員李柱銘及前基本法諮詢委員會委員田北俊，又是否贊同此時此刻修改基本法？
--

沉左 屌